交通安全 回帶 深井鐵蒺藜爆胎黨

【橙訊】青山公路近深井段和汀九橋附近路面，近日散布大量貌似忍者飛鏢的四爪釘「鐵蒺藜」，警方接獲5宗市民報案，至今聯絡上其中一名受害的駕駛者。

警方新界北總區交通部警司曾憲健早上在電台節目中表示，警方接獲5宗同類舉報，指青山公路近深井段和汀九橋附近，有鐵釘散布路面。他強調警方關注事件，荃灣警區重案組已接手調查，暫列求警協助案處理。

曾憲健估計，路面上的「鐵蒺藜」與換胎後被棄置，或與惡作劇有關。他警告有關行為危害車輛行駛安全，甚至釀成受傷，屬嚴重罪行，市民切勿以身試法。他呼籲市民若一旦發現，可致電警方999熱線，或新界北交通部電話36613800提供消息。

他建議司機行車時，應保持於行車線，勿駛近路邊肩；萬一被「鐵蒺藜」刺上而爆胎，司機應停於路邊，並亮起死火燈，一切以安全為上。對於有市民估計，事件或與深井一帶的嚴重飛車活動有關，曾憲健承認區內晚上有車輛高速行駛情況。

來源：

近排有好多罔顧交通安全高速行駛既司機出玩喺馬路上
唔排除會引黎深井爆胎黨出沒
為左保障自己唔好踩釘建議大家買返對鋼頭鋼底既安全鞋
二三百蚊有對靚靚囝囝既 扔左都唔心痛
貴既仲可以防車爆腳趾
但千祈唔好踢人 返工比佢踢過好似斷骨咁
無帶防具既頭真係唔好踢 真係會踢死人

交通零意外 香港人人愛

推

放係狗屋門口

去五金鋪買鐵釘，再買盒AB膠，自制